<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Think on CattleHorse's Blog</title><link>https://cattle0horse.github.io/categories/think/</link><description>Recent content in Think on CattleHorse's Blog</description><generator>Hugo</generator><language>cn</language><lastBuildDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cattle0horse.github.io/categories/think/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>了凡四训</title><link>https://cattle0horse.github.io/posts/liao-fans-four-lessons/</link><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cattle0horse.github.io/posts/liao-fans-four-lessons/</guid><description>&lt;h2 id="前言">前言&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>本文仅为&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1QaKnzCEUj">该视频&lt;/a>的文案，并不完全代表个人想法&lt;/li>
&lt;li>兼听则明偏信则暗&lt;/li>
&lt;li>与很多其他书籍观念类似，包括但不限于《被讨厌的勇气》……&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="文案">文案&lt;/h2>
&lt;h3 id="气场">气场&lt;/h3>
&lt;p>为什么这些人看上去气场很强大？因为他们采用了所有增加气场的方式。电影《教父》中说：“伟大的人并不是生来就伟大，而是在成长过程中一步一步变得不平凡。”而提升气场就是我们的开始。强大的气场能够让自己在工作和生活中占据主动。那什么是气场？如何提升气场呢？今天我们结合《了凡四训》，聊一聊关于气场的话题。&lt;/p>
&lt;h4 id="什么是气场">什么是气场&lt;/h4>
&lt;p>什么是气场？了凡四训中，袁了凡讲了一个现象：他和大家一起参加科举考试的时候，总能看见有人会自带光芒。换句话说，有些人的气场很强大，他安静地站在那里就能吸引到别人。所以，气场从本质上来说是我们的眼、耳、鼻、舌、身接收到的信息，映射到大脑的潜意识中，潜意识开始迅速解读并反馈信息，并以电流的方式对大脑进行刺激，最终由大脑意识层解读出两个信息：危险和强弱。&lt;/p>
&lt;p>比如在静态状态下，眼睛看到这个人的外貌、穿衣、肢体动作等一切视觉可接收到的信息，开始迅速解构信息，并分析这个人是否是强者，会不会对自己构成威胁。如果是动态状态，这个人走路的感觉、包括我听到的声音的频率以及稳定性等一切耳朵可以接收到的信息，甚至环境、味觉对大脑的刺激，也是原始信息中的一部分。从上面的分析，我们能够理解气场是潜意识的产物，而潜意识也对我们识别气场起到了决定性作用。&lt;/p>
&lt;h4 id="潜意识如何识别气场">潜意识如何识别气场&lt;/h4>
&lt;p>为什么袁了凡可以看到一些人带着光？那是因为他的潜意识训练已经达到了一定程度，能够迅速分辨一个人气场的高低。那么潜意识是如何识别气场的呢？答案就是我们对某个人的初步印象，它包括外貌、穿着、眼睛、肢体动作、走路的感觉、声音频率等等。这些所有信息会同时同步映射到潜意识里，潜意识进行分析，形成一个初步的感觉，就形成了气场。而潜意识的分析过程，实际上就是我们用自己的认知对别人进行评判的过程。实际上很多人对于气场的认知趋于相同，这也是为何一个人强大的气场，会同时被很多人感知到，因为这些人的潜意识分析过程都是一致的。&lt;/p>
&lt;p>一个气场强大的人，往往会有一些不同寻常的外在表现（可以参考绝命毒师中的“炸鸡叔”）：&lt;/p>
&lt;p>第一，&lt;strong>眼神稳定&lt;/strong>。为什么稳定很重要？因为如果你眼睛乱看，在原始环境中的意义是你在搜集信息，而信息的作用只有一个——你在随时准备逃跑。这样不安分的人，会第一时间被大脑定义为低价值，自然毫无气场可言。所以，眼神稳定是气场的基础。&lt;/p>
&lt;p>第二，&lt;strong>动作少&lt;/strong>。在集群场合中，一个高频回应别人、步履匆匆的人，往往有同一种身份——服务员。只有站在服务者的位置，才会对周遭的变化敏感且必须快速回应。而站在控制者的角度是不需要多余动作的，所以不要急于回应。&lt;/p>
&lt;p>第三，&lt;strong>微笑&lt;/strong>。任何群体场合都不会欢迎一脸严肃的人。严肃的表情并不是不好惹，而是给人一种恐惧，而严肃的另一面就是不安，而不安的原因是自卑。所以，我们会更觉得微笑的人看起来更有吸引力。&lt;/p>
&lt;p>第四，&lt;strong>无防御姿态&lt;/strong>。防御的第一个下意识的动作就是双手交叉抱在胸前，此时他传达出一条信息：你抵触于当下的社交环境，你是弱小的、恐惧的。而真正拥有气场的人，从来都是敞开心扉的。&lt;/p>
&lt;p>外在的表现内容，而这一切的外在都是由一个内在的词语支撑，那就是沉稳。因为沉稳的人会有发自内心的坚定和自信，这种自信并非盲目的自大，而是基于对自己能力深刻的认识和充分的准备。正如古人云：“知人者智，自知者明。”一个了解自己、信任自己的人，才能在面对挑战时保持从容不迫，从而散发出强大的气场。&lt;/p>
&lt;p>袁了凡用一个故事向我们展现了沉稳之人的魅力所在。有一年，他进京觐见皇帝途中，遇到一个叫夏建索的人，一下子就被他身上温和包容的光芒吸引。这是因为虚怀若谷而散发出来的。袁了凡就对另一个朋友说：“凡是上天要使某个人发达，在还没有降福给他之前，就会先开启他的智慧。这种智慧一旦开启，浮躁的人就会变得沉稳，放肆的人就会变得内敛。”夏建索能如此温良恭敬，一定是上天启迪了他。等到开榜时，果然夏建索一举高中。由此可见，内外双修才能真正改变我们的气场。&lt;/p>
&lt;h4 id="如何提升气场">如何提升气场&lt;/h4>
&lt;p>如何提升气场？男人世界的圣经《教父》有言：“伟大的人并不是生来就伟大，而是在成长过程中一步步变得不平凡。”提升气场是让我们变得不平凡的起点。接下来让我们由内而外完成蜕变。&lt;/p>
&lt;h5 id="外在气场">外在气场&lt;/h5>
&lt;p>第一，&lt;strong>面部表情&lt;/strong>。发哥露出霸气侧漏的一面时，你会发现他最引人注目的是眼神和微笑。人在不自信、紧张的时候，会不自觉地眨眼，且次数很频繁，眼神不定。而发哥正好相反，当他注视别人的时候，眼神始终聚焦对方，保持微笑。被看的人好像受到了极度的关注。从心理学上来说，当人的大脑感觉被关注，就会对你造成心理压制，也会主动将对方列为警惕对象，一定程度上放大你的紧张情绪。生活中最简单的做法就是与人交流时，&lt;strong>眼神不要刻意回避，要坚定且有神，但不宜超过五秒&lt;/strong>，否则攻击性太强，容易被打。时间长了，你会发现越来越多的人愿意与你交流，你的眼神无形中给你带来很多的便利。这就是面部表情产生的气场力量，它能通过视觉效果影响别人对你的判断。如果你试了很多次，发现没有办法坚定自己的眼神，也无法控制自己的表情，那可能是不够自信。不用怕，多读书，知识储备足够，到哪里都有自信。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="attachments/BV1QaKnzCEUj-%E7%88%86%E8%82%9D153%E5%A4%A9%EF%BC%8C%E4%B8%80%E5%8F%A3%E6%B0%941%E5%B0%8F%E6%97%B651%E5%88%86%E7%9C%8B%E6%87%82%E3%80%8A%E4%BA%86%E5%87%A1%E5%9B%9B%E8%AE%AD%E3%80%8B-20250705133224497.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>第二，&lt;strong>人体打开度&lt;/strong>。这一组照片非常明显，即使你不知道他们的身份，也会在见面时瞬间明晰他们的性格地位。因为恐惧会激发生存的本能，双手护在身前，且做蜷伏状。而身体打开可以表达恐惧度降低，也就是你的气场。这是第二组照片，我们明显能够感知组图的慌乱，而内心慌乱的一大特征就是身体失去稳定性，且会出现小动作。注意第二张图的手部，呈现出一种无法违抗的气场。这里不得不再次提到手部的重要作用。如图是人体手势的三大能量区：低能区是腰部以下的区域，如果守在这个位置，整个人会呈现出极度的不自信；超能区是肩部以上的位置，这是表达亢奋的一种方式，但很容易呈现出攻击性气场；腰部到肩部的区域是最推荐给大家的手势范围，强气场却不会有过激的攻击性。&lt;/p>
&lt;p>第三，&lt;strong>对话&lt;/strong>。人们很多时候都没有意识到，谈话的关键并不在于说，而是不说。一个有威势的成年人，往往是惜字如金的。首先，顿挫。喋喋不休是气场最忌讳的词，因为它意味着你对自己所讲的话不自信。语言的力量感来自少而精、慢。而《教父》中柯梁在面对议员的羞辱和威胁时，整个过程不发一言，但当议员即将离开的时候，给了唯一一句回复：“我的出价是……一分没有。”中间常常停顿，给了这句台词以极大的力量感。其次，沉默。沉默表达拒绝是黑手党最常用的谈判技巧，因为他们知道沉默是一种压力，心理强度低的人会首先给出报价。这是年轻的老教父谈判房租的情景，每次对方开价，他只是笑笑不说话，直到对方给出他满意的价格。退一步讲，如果你做不到用沉默压制对方，那就不要做那个先开口的人。最后，眼神。记住，当我们看他的时候，脸转向他，而我们的眼睛必须是聚焦的。时间不能过短，这意味着我们心虚了；亦不能过长，因为这会带来极大的攻击性。&lt;/p>
&lt;h5 id="内在气场">内在气场&lt;/h5>
&lt;p>内在气场：这是一个无需表现、自然散发的气场。&lt;/p>
&lt;p>第一，&lt;strong>情绪&lt;/strong>。在重要的场合，谁先表露出紧张，谁就处于劣势。这时情绪的气场就出来了。氛围越压抑，情绪越镇定的人，会给周围人产生莫大的压力，气场范围扩大。而越慌乱的人越容易暴露出自己的缺点，比如演讲、开会紧张等等。增强内在气场的一个有效途径就是学会控制情绪。别人越急，你越淡定，把强势的一面展示给对方。很多人一到这种场合就紧张，不要害怕，情绪控制是可以练习的。多去陌生的场合和陌生人交流，时间长了，你自然不再恐惧，轻松应对紧张的场合。当然，如果你真正了解紧张情绪的本质，可能不需要练习也可以淡定自若。&lt;/p>
&lt;p>第二，&lt;strong>短暂沉默&lt;/strong>。有句话叫“此时无声胜有声”。在必要的时刻保持沉默，可以让对方扑空，主动提出让步空间。比如当别人求你办事，要求太过分，你就给他沉默一击，给予他无穷的压力。&lt;strong>但前提必须是对方需要你，你手上有掌控他的筹码&lt;/strong>。&lt;strong>如果你们没有利益相关，你的沉默将会引起两个极端：误认为你无礼或彻底无视你，反而极大削弱了自身的气场&lt;/strong>。同时，&lt;strong>沉默还建立在未知基础上&lt;/strong>。比如上级对下级沉默才不会起反作用，只有在你能给对方未知的时候，才能发挥沉默的作用。所以当自己没有十足把握压制对方的时候，不要轻易选择沉默。&lt;/p>
&lt;p>第三，&lt;strong>自信和原则&lt;/strong>。这是让气场持久发挥的燃料。毒枭找教父谈生意，教父知道这生意绝对弊大于利，便坚定拒绝并表态绝不合作。这个坚定给对方留下了沉稳的气场。而大儿子桑尼看到不错的利益，急切露出想要合作的想法，这个错误让敌人抓住了弱点，导致教父被暗杀。谈生意的时候最怕什么？最怕别人知道你内心的想法。教父的果断拒绝，目的是撇清关系，暂时断绝对方的念头，看局势而动。之所以这么做，一是因为教父对未来的判断充满自信，二是他对此生意有所顾虑。而我们很多时候在生活中面对别人的无理要求，有时哪怕吃亏也会做出让步，但其实那些有违背自己原则底线的东西，我们果断且明智地拒绝，并不会带来道德性的谴责，反而一个“不”字能够让你避开很多的麻烦。&lt;/p>
&lt;p>第四，&lt;strong>内修&lt;/strong>。这也是最重要的环节。以上所有都仍然浮于表面，普通人在没有足够的财富和权力支撑下，最能够变化的就是自己的内心。当我们不断提升认知，不断通过实践改变自己，让内心逐步强大的时候，面对任何状况都可以淡定自若。此时我们可以表现出以上所有的动作，实现内外同步，真正体现出强大的气场。这种气场就是不卑不亢，它与财富无关，但却能迸发出强大的光芒，可以照射所有人。&lt;/p>
&lt;h3 id="反因循">反因循&lt;/h3>
&lt;p>改命的实用方法，名为“反因循”。这个方法来自于《了凡四训》主角袁了凡。了凡先生说：“天下通明俊秀不少，所以德不加业，业不加广者，只为因循二字耽搁一生。”意思是天下聪明俊秀、有才智的人很多，他们之所以不能够修养本我的德性，所要做的事无法拓展的原因，只是因为“因循”这两个字，让自己得过且过，以至于耽搁了他们的一生。这句话里有两重含义：第一，天下间的聪明人，即便再聪明，如果不愿意在本我的品德上不断精进和学习，不断打开释放、开阔自己，那么也很难过好这一生。第二，这些聪明人不愿意精进和学习的原因，是困在了“因循”这两个字里，所以才最终耽搁了一生。由此我们知道，因循使人固步自封。然后借助老子的阴阳有无的理念反应，“循”概念由此而生。&lt;/p>
&lt;h4 id="反因循的定义">反因循的定义&lt;/h4>
&lt;p>因循的定义：首先我们理解一下何谓“因循”。&lt;strong>“因循”这个词字面上的意思是研习守旧、懒惰、不愿意改变&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>《汉书·循吏传序》说：“光因循守职无所改作。”这句话描述了霍光在汉昭帝时期的行为。霍光在汉昭帝幼年时执掌政权，面对国家财政空虚、百姓困苦的局面，他选择沿袭旧制，坚守职责，没有进行任何改革或创新，最终导致他的失败和被罢免。成语“因循守旧”也来自于此。&lt;/p>
&lt;p>所以，“因循”如果放在现在，可以理解成顽固守旧的老师，无法接受新的知识和创新思维；老旧思想的上司，无法接受新人的建议和好的点子；封闭自我的本人，无法接受一切，人生止步于此。&lt;/p>
&lt;p>“因循”是缺乏创造力、不愿意做出任何改变的代名词。那么从字面上说，“反因循”就是愿意去改变、愿意去创造、愿意去学习和接受新的理念和知识。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>“反因循”意味着这样一个信念：通过不断的精进和学习，我们可以让自己变得更好&lt;/strong>。这个信念也可以这样来表述：每一个人的才能、命运都不是固定的，只要你愿意终身学习，愿意去不断接受新的理念和知识，就可以改变你不如意的状态，过自己想过的生活。&lt;/p>
&lt;h4 id="袁了凡的逆转人生">袁了凡的逆转人生&lt;/h4>
&lt;p>袁了凡的逆转人生：袁了凡本人就是“反因循”的实践者，他的这个信念是被云谷禅师的一句话点醒的。云谷禅师对袁了凡说了这么一句话：“汝二十年来被他算定，不曾转动一毫，岂非凡夫？”这句话的意思是：你袁了凡二十年来被一个算命先生算定了，一点都不曾想到可以有别的活法，难道不是一个凡夫吗？云谷禅师为什么要对袁了凡说这句话呢？这要从袁了凡的经历慢慢说起。&lt;/p>
&lt;p>袁了凡原来的名字叫做袁表，号雪海，一般人叫他袁学海。他明朝嘉靖十二年（公元 1533 年）出生在浙江省嘉善县的渭塘镇，祖籍是江苏吴江。在他 14 岁的时候，父亲就去世了。按照父亲生前的心愿，他走上了学医的路。本来平静的生活不久被一位算命的孔先生打破。算命先生说袁学海是当官的命，并且精确地说出了他什么时候会考取什么功名，什么时候能当上官。于是袁学海毅然走上了科举和当官的道路。神奇的是，他走的每一步都没有逃出孔先生算出来的命数。&lt;/p>
&lt;p>慢慢地，他觉得人生就是那么回事，一切都是命定的。也正是这个时候，袁学海前往南京栖霞寺拜访了老乡云谷禅师。云谷禅师知道他的情况以后，首先就对他说：“没有想到你不过是一个凡夫俗子，二十年的人生居然被一个算命先生给算定了。”这句话传达了很强烈的信息：&lt;strong>一般人之所以一辈子过得平庸甚至不如意，就是因为他们把自己框定在一个叫“命运”的格局里，这就是“因循”&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>因为袁学海在这些年里已经停止了自我的发展，而云谷禅师的这句话犹如当头一棒，袁学海决定改变自己。于是把自己的名字改成了“袁了凡”，意思是要了结繁复的生活。而改名对他来说只是一个由头。袁了凡真正的想法就是“反因循”。如今的社会，很多人遇到逆境，会诚心请大师改名，以为改名就会带来好运。&lt;/p>
&lt;p>改名会不会带来好运呢？答案是会又不会。如果你是请人改名，但是并没有改掉你原来的信念和行为，那么改名只会起到心理暗示作用，因为你相信改名会带来好运，所以会觉得改名之后顺利了很多。但是这样的结果往往是，因为你并没有真正改变什么，过一段时间后还会遇到不顺利的事情，然后你会觉得这个名字就不灵了，这个大师不太灵，便再去找新的大师，找新的改名方法，最终一辈子就在求神拜佛中浑浑噩噩地度过，只改了名，实际上还是命运的奴隶。&lt;/p>
&lt;p>袁了凡改名改掉的不是一个名字，而是改掉了“旧我”。他真的在“反因循”。他仅仅保留本来的姓氏“袁”，因此他其实是在接纳了原始本我的基础上，又重生了一个新的本我。他改名了，凡想了断的无非就是“因循”的轮回，是附加在生命之上的框框和桎梏。&lt;/p>
&lt;p>从袁学海到袁了凡，是从“因循”到“反因循”的巨大转变。但这也指出了两种人生道路：&lt;strong>一种是相信命运，我们会固定在某种格局里，相信一切是被规定的，是“因循”的道路&lt;/strong>；&lt;strong>另一种也是相信命运，我们会相信命运的系统是开放的，可以无限成长和扩张，是由自己去创造的，是“反因循”的道路&lt;/strong>。那么你想要走哪一条道路呢？&lt;/p>
&lt;h4 id="为何我们难以反因循">为何我们难以“反因循”&lt;/h4>
&lt;p>为何我们难以“反因循”？如果你看到这里，我想你可能会问到这个问题：“我当然希望选择‘反因循’的道路，但中华上下五千年，有几人能实现呢？”的确，袁了凡之所以出名，就是因为物以稀为贵。所以我们普通人是难以“反因循”的。&lt;/p>
&lt;p>原因有三：&lt;/p>
&lt;p>第一，&lt;strong>人的天性&lt;/strong>。&lt;strong>人的天性是趋利避害&lt;/strong>，其实这也是从最早的生物——草履虫基因里就带来的内容。普通人按照“因循”的方法做人做事，可以在最小的风险中获得最大的利益，因为“因循”就是走前人的路，前人都走成功了，我照着老路走，风险是很低的，而且也极易获得成功。所以人的天性让我们更倾向于“因循”，减少改变。&lt;/p>
&lt;p>第二，&lt;strong>熵增定律&lt;/strong>。在任何一个封闭的环境中，里面的事物必然趋势都是从有序到无序直至死亡。这是一个悲伤的结局，人类也难以逃脱。作为普通人，同样也是从有序到无序，“有序”就代表了“因循”。在一条定律面前，我们在不抵抗的情况下，自然就会走向“因循”。&lt;/p>
&lt;p>第三，&lt;strong>认知局限&lt;/strong>。有一部分人会发现自己需要“反因循”，因此会采取一些方法去改变，但热度不足三分钟，最终只能放弃，继续循环下去。&lt;strong>知而不行&lt;/strong>，只是未知。但在这些人的认知里，只要发现了问题，就好像已经解决掉了问题，没有行动。这种认知局限让这一部分有觉醒意识的人，最终还是倒在了门口。&lt;/p>
&lt;p>以上三点不知道哪一点是对应到了我们的头上，但事实上我们目前还在“因循”当中，这就是为何我们难以“反因循”的原因。&lt;/p>
&lt;h4 id="如何反因循">如何“反因循”&lt;/h4>
&lt;p>如何“反因循”？袁了凡告诉我们，很多人以为我们做不到“反因循”，所以一生只能走“因循”的道路，但其实我们只要愿意，都可以走“反因循”的道路，都可以让自己过得更好。&lt;/p>
&lt;p>“因循”与“反因循”的划分，跳出了关于命运的传统话语模式，完全不理会命运到底是先天决定的还是后天决定的，而是把命运还原成生命本身。回到生命本身，具有不断成长的特性这个基点，专注于如何让生命成长。所以真正“反因循”的方法就是&lt;strong>专注生命本身&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>就生命成长而言，不同的信念开启不同的人生模式。也就是说，并不存在固定的命运，命运是一个变量，你怎么理解它，就会获得怎样的命运。&lt;/p>
&lt;p>相信很多朋友已经看过《肖申克的救赎》，这是一部改编自美国作家斯蒂芬·金小说的电影，被认为是电影史上堪称完美的作品之一。我很喜欢这部电影，每年都会重温一遍，常看常新。电影的剧情并不复杂，讲的是一个叫安迪的人，因为妻子和她的情夫一起被谋杀，而被怀疑是凶手。虽然安迪并没有杀人，但在所有的证据都指向他的情况下，还是被作为杀人犯关进了监狱，开启了痛苦且无尽头的服刑生活。但安迪坚信自己是清白的，并且凭借自己的信念和耐心，最后不可思议地逃出了监狱。&lt;/p>
&lt;p>这部作品带有寓言色彩。在某种意义上来说，我们活在世俗的社会里，活在各种制度下，其实就是活在各种“监狱”里。普遍患有“体制症候群”。小说借叙述者雷德之口这样描述“体制症候群”：“我曾经试图描述过，逐渐为监狱体制所制约是什么样的情况。起先你无法忍受被四面墙困住的感觉，然后你逐步可以忍受这样的生活，进而接受这种生活，接下来当你的身心都逐渐调整适应之后，你甚至开始喜欢这样的生活了。什么时候可以吃饭，什么时候可以写信，什么时候可以抽烟，全都规定得好好的。大多数人的一生就是这样被模式化、被规定的一生”。但是这个世界上仍然生活着像安迪那样的人，有些鸟儿天生就是关不住的，它们在努力克服这种“体制症候群”。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>“因循”的道路就是被体制化的道路，体制化“因循”意味着被工具化，“反因循”即拒绝工具化&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>所以最终我们该如何“反因循”呢？&lt;/p>
&lt;p>首先，&lt;strong>我们要做一个活生生的人&lt;/strong>。当你发现自己逐渐被体制化以后，需要立即开启大脑的飞速运转，将自己从体制的监狱中剥离，至少是从思想层面的剥离，让自己不要成为长着翅膀但不会飞走的“体制鸟”。&lt;/p>
&lt;p>其次，&lt;strong>我们要做一个关注生命的人&lt;/strong>。如果我们在名利面前，逐步忘记了“我的生命很重要”，那么此时请尽快刹车，将生命放在第一位，更要将生命的经历和内心的体验放在第一位。名利只能是附庸，请不要将名利凌驾于自我之上。&lt;/p>
&lt;p>最后，&lt;strong>我们要做一个关注成长的人&lt;/strong>。如果我们关注了自身，关注了生命，但认为人生止步于此的时候，请立即改变这种认知。&lt;strong>生命本身是在成长中体验、在体验中成长的&lt;/strong>。所以我们仍然无法离开现实世界，我们需要在实践中让生命得以成长。&lt;/p></description></item></channel></rss>